<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>リアイベ on 3^5の備忘録</title>
    <link>https://sagojo.dev/tags/%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%83%99/</link>
    <description>Recent content in リアイベ on 3^5の備忘録</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2020 19:30:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sagojo.dev/tags/%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%83%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>提督列車in松浦鉄道レポート</title>
      <link>https://sagojo.dev/blog/teitoku_train/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 19:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sagojo.dev/blog/teitoku_train/</guid>
      <description>こんにちは。さごじょーです。
7月24日〜26日にかけて佐世保遠征に行ってきまして、
提督列車in松浦鉄道なるイベントに参加しましたので、
そのレポートとして旅程を書き残そうと思います。
もう3週間近く経つんですね…。外出できないと時間が経つのが早く感じます。
このブログ自体これを書くために立てた説まであるので、ようやく書けるといった感じです。
これは書く前から分かるんですけど結構細かく書くつもりなのでそこそこ長くなると思います。
一日ずつ分けようとも思ったのですが、まあまとまってたほうが自分が後から参照しやすいのでいいかな…となりました。許してください。
7/24日(金) 昼過ぎの特急みどり号で夕方に佐世保に到着しました。
昨年9月の佐世保鎮守府開庁130周年記念イベント 130th SASEBO 2019と
今年3月の西海ノ暁のときに訪れたので、
佐世保の地に立つのは3回目になります。
(ハウステンボスとかを含めると倍くらいに増えそうですが…。)
   BigMan 着いて最初に行ったのはBigManさんです。
 佐世保についたらとりあえず佐世保バーガー食べるか！ｗって感じでふらっと行きました。
食べたのはベーコンレタスバーガーです。
(なんとなくいつもベーコンレタスバーガー頼んでしまう…)
  やっぱり何回食べても佐世保バーガーはおいしいですね。
歯ごたえのあるレタスと丁寧な味付けがされたハンバーグが、
「ハンバーガーもちゃんとした料理だよなぁ」と感じさせてくれます。
正統派でおいしいハンバーガーだと思います。
 佐世保港 その後は、佐世保公園でのバーベキューに参加されていた提督と合流してラクルーズに…
の前に、佐世保港に立ち寄って夜の海を見に行きました。
  風が強かったのと、スマホのカメラではまともに撮れなかったので写真はこれだけです。
リアイベ行ってるとちゃんとしたカメラ欲しくなりますよねぇ…。
ちなみに、一緒に来ていた提督方は時雨のミニ祭壇を立てて強風の中必死に撮影をしておりました…ｗ
(嫁艦のねんどろいどが出てる方々がうらやましい…)
pic.twitter.com/4y95UDruoF
&amp;mdash; 穢波 (@HB_8615) July 24, 2020   ラ・クルーズ 佐世保港を出て、ようやく佐世保バー ラ・クルーズさんに到着しました！
艦娘イメージのカクテルを作ってくれることでリアイベ提督御用達のバーになっています！
    やはりイベント前は結構人が集まるようで、マスターも忙しそうでした…。
奥のテーブルだったのですがテーブル単位で同じカクテルを注文するような形式になっていました。
提督同士で話し合ってカクテル(というか艦娘)を決めるので、これはこれで楽しかったですねｗ
この日飲んだのは4杯で、最初はとりあえず佐世保の時雨、続いてソロモンのイベント中ということで夕立、そして雪風、Jervisをいただきました。写真は時雨のイメージカクテルです。(あまりにみんな時雨を頼むのでラクルーズに来た人の何割が最初の一杯目で時雨を頼むのかちょっと気になりますね…)   この日は同じテーブル内でイベント攻略中・新規実装艦を求めて周回している方が多く、
ゲン担ぎに幸運艦モチーフのカクテルが多く注文されていましたｗ
その効果もあってか、はたまたラクルーズの力か、
Bismarckの一発建造に成功した提督や、迅鯨がドロップした提督もいました。
ラクルーズがパワースポットであるかのように語られるのも納得ですね‥！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>